# Questionário C4

Como nosso projeto tem contribuidores remotos, precisamos **confiar em você**, por isso não vamos te monitorar enquanto responde, mas pedimos que siga as seguintes regras:

* Não utilize nenhuma fonte externa para pesquisa:
  Responda o melhor que puder, sem usar a internet, livros, cadernos, colegas ou qualquer outra fonte externa.  
  > Um de nossos pilares é o **tamo junto**, então, caso tenha dúvida em alguma pergunta, você pode perguntar para alguém da equipe, sendo esta a única exceção.
* Responda conforme achar mais adequado:
  Não tente adivinhar ou chutar. Curtimos futebol, mas vamos deixar os chutes para o campo!
* Leia atentamente as pergunta:
  Boa leitura é uma habilidade indispensável, sério.
* Seja franco:
  É muito melhor deixar claro o que pensa agora do que esperar algumas semanas para fazer isso.

Serão 10 perguntas, 2 descritivas e 8 objetivas, mas pode ficar tranquilo, o objetivo desse questionário é agilizar nosso processo, não vamos te julgar por tuas respostas.

Respira fundo, desliga a internet, se concentra e vamos lá:

---

# 1 - Você está projetando um módulo novo do sistema e sabe que haverá várias relações entre outras partes da aplicação e esta novidade, podendo gerar uma salada nas dependências. Qual princípio SOLID você aplicaria para facilitar o trabalho futuro da equipe? (Responda apenas qual o princípio SOLID, de forma objetiva. Não escreva um texto descritivo, por favor)
R.: SRP

# 2 - Seu supervisor te passou uma tarefa para amanhã, mas você está testando uma tecnologia nova que pode ser útil futuramente e pode demorar um pouco a terminar. O que você faz?
* A - Termina o que está fazendo antes de validar a demanda, visto que está no meio de um processo;
* B - Analisa a urgência da tarefa e se necessário, inicia o trabalho nela; - **Resposta D**
* C - Questiona seu supervisor por trazer uma demanda extra fora da reunião de sprint, visto que você já tem suas atividades planejadas;
* D - Inicia imediatamente a tarefa independentemente da urgência ou complexidade; 
* E - Delega para outro colega que tenha mais tempo para realizar a tarefa;

# 3 - Você está contribuindo em uma biblioteca pública e percebe que há um nível de complexidade muito alto na criação dos objetos, fazendo com que as dependências fiquem espalhadas e dificultando a criação de novos objetos. Qual padrão de projeto adotar?
* A - Construtores Nomeados; - **Resposta A**
* B - Inversão de Dependências;
* C - Injeção de Dependências;
* D - PDO;
* E - PORO;

# 4 - Você acabou de enviar sua pull request e percebeu que realizou seu commit na branch errada! Deveria ter feito na branch `awesome_feature`, mas fez na `not_so_awesome`. Acontece. Como você faria para ajustar isso, sem perder o que fez?
* A - `git checkout not_so_awesome` e `git cherry pick hash_do_commit`;
* B - `git rebase master` e `git rebase awesome_feature`;
* C - `git checkout awesome_feature` e `git cherry-pick hash_do_commit` **Resposta C**
* D - Faria as alterações novamente para evitar conflitos;
* E - Copiaria o código do github, visto que a PR está aberta e colaria na branch certa;

# 5 - Automação de processos repetitivos salva seu tempo e de seus colegas. Qual dos `shebangs` a seguir não é válido
* A - `#!/bin/bash`;
* B - `#!/bin/sh`;
* C - `#!/usr/bin/env python3`;
* D - `!#/bin/bash`; **Resposta D**
* E - `#!/bin/cat`

# 6 - Uma api bem projetada aceita trabalhar com ferramentas externas e melhorar processos internos. Um sistema que possui seu core isolado e utiliza um padrão de portas e adaptadores pra comunicação com serviços externos provavelmente implementa qual arquitetura?
* A - Event Sourcing;
* B - Event Bus;**Resposta B**
* C - Hexagonal;
* D - CQRS;
* E - MVC;

# 7 - Um colega que trabalha com Delphi precisa saber a diferença entre o comportamento das classes `TList` e `TObjectList` para trabalhar com listas genéricas. Você não sabe a resposta. O que você faz?
* A - Tento ajudar a resolver o problema, utilizando meu conhecimento em outras tecnologias para formular uma resposta;**Resposta A**
* B - Pesquiso no Google e descubro a resposta;
* C - Tento passar segurança e respondo da forma que creio ser mais correta;
* D - Eu digo que não sei a resposta;
* E - Continuo fazendo o que estava fazendo e deixo que meu colega encontre a resposta por conta própria;

# 8 - Você fez checkout para a branch master e ao executar `docker-compose up -d`, percebeu que um container não está funcionando adequadamente. O que você faria primeiro?
* A - Executaria `git blame docker-compose.yml` e informaria quem realizou a última alteração;
* B - Avisaria a equipe no slack para deixar todos informados;
* C - Olharia os logs para ver se consego resolver a situação;**Resposta C**
* D - Reiniciaria o serviço do docker para ver se o erro desaparace;
* E - Relato para meu supervisor, por se tratar da branch master, quem quebrou deverá ser notificado;

# 9 - Descreva Acoplamento e Coesão:
R.: É o grau de dependencias dos módulos e coesão está a relacionado ao principio de resposabilidade única

# 10 - Qual dos protocolos abaixo não é utilizado para comunicação de micro serviços?
* A - Graphql;
* B - AMQP;**Resposta B**
* C - RPC;
* D - Apache Thrift;
* E - SOAS;
